@inproceedings{Gabor-Tellier-Charnois-Zargayouna-Buscaldi:TALN:2016,
    author = {G\'{a}bor,Kata and Tellier,Isabelle and Charnois,Thierry and Zargayouna,Ha\"{\i}fa and Buscaldi,Davide},
    title = "D\'{e}tection et classification non supervis\'{e}es de relations s\'{e}mantiques dans des articles scientifiques",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Articles longs)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "70-83",
    note = "Unsupervised Classification of Semantic Relations in Scientific Papers",
    abstract = "Dans cet article, nous abordons une t\^{a}che encore peu explor\'{e}e, consistant \`{a} extraire automatiquement l'\'{e}tat de l'art d'un domaine scientifique \`{a} partir de l'analyse d'articles de ce domaine. Nous la ramenons \`{a} deux sous-t\^{a}ches \'{e}l\'{e}mentaires : l'identification de concepts et la reconnaissance de relations entre ces concepts. Une extraction terminologique permet d'identifier les concepts candidats, qui sont ensuite align\'{e}s \`{a} des ressources externes. Dans un deuxi\`{e}me temps, nous cherchons \`{a} reconna\^{\i}tre et classifier automatiquement les relations s\'{e}mantiques entre concepts de mani\`{e}re nonsupervis\'{e}e, en nous appuyant sur diff\'{e}rentes techniques de clustering et de biclustering. Nous mettons en \oeuvre ces deux \'{e}tapes dans un corpus extrait de l'archive de l'ACL Anthology. Une analyse manuelle nous a permis de proposer une typologie des relations s\'{e}mantiques, et de classifier un \'{e}chantillon d'instances de relations. Les premi\`{e}res \'{e}valuations sugg\`{e}rent l'int\'{e}r\^{e}t du biclustering pour d\'{e}tecter de nouveaux types de relations dans le corpus.",
    keywords = "analyse de la litt\'{e}rature scientifique, extraction de relations, clustering, biclustering.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/33.pdf"
}
